(才子論性) 陶傑: 曾親身進行「男男性行為」

有性訴

陶傑 才子論性

何謂人生的最高境界？原來並非有錢、有地位、有學識，而係乜都試過玩過先至堅。對於同性戀這個敏感話題，才子陶傑經驗之談：「未試過，人生係唔算 complete（完整）。」他不是雙性戀，只是曾經年少輕狂。

04年 8月，有報道踢爆一名貌似陶傑的中年男子，與女伴雙雙離開九龍塘時鐘酒店，該男子見有記者，即以廁紙包頭遮面速逃。早前陶傑到政總集會時曾自我揶揄，話要搵出「廁紙包頭」這個人。當本刊記者問及 04年廁紙包頭是否其人生一大污點時，他說：「冇污點，因為冇咁嘅事。如果依家邊份報紙話我陶傑（廁紙）包頭，我會發律師信。如果想知真相就法庭見！」好！就唔講包頭，才子不如講你點睇偷食啦……

陶傑現年 55歲，英國華威大學文學學士畢業，擁有倫敦政治經濟學院國際關係深造文憑，現時更是多份報章專欄作家及時事評論員，「電影導演」是其最新銜頭。

Never pay for sex
少時在英國求學的陶傑，畢業後入籍當地，並以紳士自居。「婚前我都交過幾個女朋友，唔算好多，有英國、法國、美國同歐洲籍，但係我就 never pay for sex，唔會嫖妓叫雞，要免費嘅。（齋 sex冇感情？）感情？少少啦！
「我反而戥香港女人慘，因為好多香港男人沉迷嫖妓，咁會剝奪一個男人對性愛嘅想像力。妓女只係想快啲收錢完事，喺呢種交易下，男人不知不覺性本能退化，只識速戰速決嘅性交，完全欠缺前中後所有細節。我唔係認叻，想當年廿幾歲，同個鬼妹做完愛一齊去沙灘游裸泳，香港一定冇人咁做，喺外國係件小事。由於社會文化唔同，加上我深受英國文化薰陶，所以我係一個好注重細節嘅人。」

保守爸爸
沉醉於英國情懷的陶傑，回流香港後落地生根，大仔今年 15歲，細仔 10歲，但陶傑對兒子的性教育意外地保守。「會唔會教佢哋點用 condom?唔會喇！佢哋好多嘢都知。我當年第一次戴套真係瘀到痹，以為好似着襪咁啦，原來唔係。（第一次享受嘛？）唔覺當時係享受，仲俾對手睇穿自己未試過。不過咁，呢位女朋友亦成為我嘅人生牀上導師。」如此不快的初夜，難怪不便與兒子分享。「有次我發現阿仔上網睇色情嘢，我當時話俾佢聽：『睇呢啲係好自然，對性有興趣，個個男人好似爹哋同 uncle後生都會（咁做），只要唔好俾佢霸佔晒所有時間就得。』」

男人好色實屬正常，才子都有不文時。「六、七十年代，邊有 AV同四仔？當時成個書檔都係鹹書，封面全部露晒點，勁過依家多多聲。一對對乳房唔打格仔，每到月頭、月中都有新書出，《老爺車》、《咖啡屋》、《迷你》。當時讀緊小學六年級嘅我唔敢買，只係等到出書嗰日走去報紙檔睇，一個個裸女乜都睇晒，流吓口水咁囉。到我中三，有個屋企有錢嘅同學帶我睇脫衣舞，喺銅鑼灣一幢大廈七樓，夜晚十一點半開 show，有一男一女真人表演，當時我仲着住校服喎！咁樣一晚又飲又睇就一百幾十蚊喇！」

偷食最高境界

早前蔡瀾和倪匡在訪問中異口同聲表示，就算捉姦在牀，只要男人死口不認，家中老虎乸亦無可奈何。陶傑則另有睇法，「如果真係捉到正，咪話瞓覺取暖囉！我未試過偷食，老婆亦冇捉過姦。（有冇傾慕者自動獻身？）唔多。我又唔靚仔，突然間有後生女黐埋嚟，你估真嘅咩？我向來都向壞處諗，當然會冇咗好多機會，但又冇咗好多麻煩。好似今日同兩個着三點式嘅女仔一齊影相，我會問佢哋正職係咩？有冇諗過廿年後自己會點？會唔會進修吓？（下刪百字）」現場所見，陶傑與兩位三點式女模真有交流，才子還把玩女模臍環，更主動以私人手機拍下一皇兩后合照留念。

陶傑雖然年過半百，但他好注重自己副 body，早在 30年前他已每星期做三次運動。「我一向都有做 gym，每次個幾鐘，會舉啞鈴同跑步呢啲帶氧運動，都有老鼠仔㗎！唔好以為只有女人先會扮靚，男人外形都好重要，尤其中國男人到咗中年就有個大肚腩。其實六、七十歲都可以行山打網球，任何時候都要 keep。身體仲好影響性愛，男人嘅高潮係決定喺場性愛幾時結束，自己控制唔到高潮，場波就吹雞完場，就算個女人話未有高潮，個男人都有心無力。可能係上天嘅惡作劇，女人到咗三、四十歲，一晚仲唔止一次㖭，所以男人一定要 keep好自己。」

男男性愛經歷

很多人對同性戀戴上有色眼鏡，尤其身為父母或長輩，但在才子眼中同性戀和異性戀無差別。「依家係 21世紀，好多人都仲好封閉。我覺得喺性愛方面未試過同性戀，人生係唔算 complete（完整）。（你試過？）當年我讀嗰間寄宿學校係男校，有咩未試過，不過我同對方就冇感情嘅。（你係 1〔男方〕定 0〔女方〕？）我當然係做『 1』啦！」原來不單止要 never pay for sex，可以不分男女才是最高境界。

十幾廿歲的陶傑，眉粗粗鼻高高，在英國求學多年的他，深受鬼妹歡迎。

撰文：李家碧
攝影：劉玉梅
錄像：湯文峯
化妝髮型： Joe Wong@ Joe’ s Image
模特兒： Crztal To, Alia Cheung

沒做過0都唔叫complete啦

痴撚線

我覺得喺性愛方面未試過同性戀，人生係唔算 complete（完整）。
我覺得喺性愛方面未試過姐弟戀，人生係唔算 complete（完整）。
我覺得喺性愛方面未試過爺孫戀，人生係唔算 complete（完整）。
我覺得喺性愛方面未試過人獸戀，人生係唔算 complete（完整）。

才子做1仔

睇佢d字就諗起佢用把死人聲講出黎

講得好岩

想做就去做, 想試就去試

人生得一次

19連屎眼都屌埋，人生無憾，可以大叫大英帝國萬歲三聲結束美好一生

肥佬黎佢話佢有廁紙包頭既相

咁佢後生個樣係ok嘅

未做過0喎

生抽王

「未試過，人生係唔算 complete（完整）。」

「沒有嘗試過的人生 我都想嘗試一下。」

屌 好撚正

感覺成編野都係吹水yk

才子 又鬼妹又鬼仔

咁先係人生，大家過去感情台睇下就知普通人同才子距離

一仔先係男人中嘅男人

『睇呢啲係好自然，對性有興趣，個個男人好似爹哋同 uncle後生都會（咁做），只要唔好俾佢霸佔晒所有時間就得。』

差啲會錯意

agger 連男人既屎眼都征服唔到，點算係男人

Po呢段野要po埋佢後生嘅相先ok

未試過人獸戀(交)，人生係唔算 complete（完整）。
可能佢試過...........

搞到班金鐘會員ff破滅

點解人生要complete

真正互射埋屌埋屎眼都唔係gay嘅真實例子

冇屌過男人 邊算係好漠

WOW 2014

好樣過大部分會員

大部分 咁保守

原來佢老婆唔你處
才子都食二手西打仲幫人埋單

19

好大隻

本身以為佢吹水以前食鬼妹, 但睇完呢張, 眉清目秀, 成個鬼仔樣, 信了

屌打馬明

咁的學識，咁的樣貌，我做男仔我都濕...流眼淚 竟然有啲咁完美的人

成個程志美醫生咁

利申非gay原來係真嘅

原來我人生唔係complete

出櫃

跟男人扑野， 唔一定係gay.

陶傑都話自己唔係gay 佬， 對男人沒有愛情， 同男人扑野只係貪玩。

就算同男人結埋婚，都未必係gay

陶傑係同女人結婚

佢跟男人扑野, 只係遊戲一場

結咗婚仲有冇同男人扑野

欣賞你創意，但接受唔到個倫理

唔係因為鐘意男人而攪男人屎眼，只想complete人生成就

呀又真係幾靚仔

19真係人生贏家，後生食鬼妹又屌男人屎眼，無得輸

出櫃都唔一定係gay 可以係bisexual
同女人結婚都唔一定唔係gay 可以係前同志
不過佢當係遊戲一場 咁又可以唔一定係gay又可以唔一定係bisexual

點解2014年篇野而家先討論

嘩好撚靚仔 憂鬱清俊 殺食到

才子

個樣鬼鬼地

#Gordonramsey

回錯

你個名做咩

根本好多非gay ching都會得閒互相打丁玩吓69素股咁,得連登仔先大驚小怪

以前成日上個中學同學屋企,佢老豆收埋好多av,平時下晝返晒工無人喺喥,有時會開啲av出嚟一齊睇
通常睇到慶烚烚都係各有各J咁,有次無聊就話不如鬥快J,輸咗請食tea
之後玩到無嘢好玩又試過交換丁鬥快
有一次睇睇吓av播緊69,話不如試吓係咪真係做到個動作,跟住發現玩69又睇唔到含你條友個樣,同俾林志玲含根本無分別,只係自己個口多咗碌J咁解

利申:非gay

我擁有Complete的人生

唔好話淨喺同動物做吖，我地要試埋植物，人生先叫complete ，仲有咩新嘢

太勁了，人生贏家

好英式feel

match

由1變0

屌，真係鳩噏嫁喎

吳啓華黎架呢個

yolo

事實男人真係好屌過女人好多
屎眼緊幾多，仲可以幫條仔邊插邊打飛機
high撚過屌女人多多聲

有冇人仲有才子比人塞食蕉段片